{
  "Search": "찾기",
  "How to Use": "도움말",
  "About": "소개",
  "About Chocassye": "ᄎᆞ자쎠 소개",
  "Search Engine": "검색엔진",
  "Chocassye": "ᄎᆞ자쎠",
  "page-title": "ᄎᆞ자쎠",
  "page-title-with-bookname": "{bookName} - ᄎᆞ자쎠",
  "page-title-with-searchTerm": "{searchTerm} - ᄎᆞ자쎠 검색",
  "page-title-sourcelist": "자료 목록",
  "page-title-wordle": "마초아쎠 - 중세 한국어 단어 맞추기",
  "page-title-howto": "ᄎᆞ자쎠 도움말",
  "page-title-about": "ᄎᆞ자쎠 소개",
  "page-description": "한국어 역사 말뭉치 검색",
  "Romanization": "로마자로 보기",
  "Search term...": "검색어 입력...",
  "document name...": "문서 제목으로 거르기...",
  "Exclude modern translations": "현대어 번역 제외",
  "Ignore syllable separators": "음절·어절구분 무시",
  "number Results": "{numResults, plural, =0 {결과 없음} other {결과 #개}}",
  "number decade": "{decade}년대",
  "current page": "(현재 페이지: {startYear}년 — {endYear}년)",
  "nextpage": "다음 페이지 ▶",
  "prevpage": "◀ 이전 페이지",
  "No match": "결과 없음",
  "No match. Please follow the instructions below for better results.": "<strong>검색 결과 없음.</strong> 아래 사용방법을 참고하여 검색어를 입력하시기 바랍니다.",
  "How to Use Chocassye": "ᄎᆞ자쎠 사용방법",
  "Basic Usage": "기본 용법",
  "Advanced Usage": "고급 용법",
  "Input": "검색어",
  "Hangul Form": "한글 변환값",
  "Actual Query": "실제 검색되는 값",
  "basic-usage-0": "아래 예시와 같이 <strong>한글 표기</strong>, <strong>로마자 표기</strong>, 또는 <strong>둘을 섞은 형태</strong>로써 말뭉치 데이터베이스를 검색할 수 있습니다. 데이터베이스의 내부 형식이 로마자로 표현되어 있기 때문에, 모든 입력값은 내부적으로 자동으로 로마자로 변환되어 검색됩니다.",
  "basic-usage-1": "로마자 표기법은 <strong>조금 변형된 예일대 표기법</strong> 체계를 사용하고 있습니다. 주요 차이점은 아래와 같습니다.",
  "rom-detail-1": "<0>‘ㅇ’은 환경에 상관없이 항상 ‘<1>G</1>’ (대문자 G)에 대응됩니다.</0>",
  "rom-detail-2": "<0>모든 음절은 ‘<1>.</1>’ (마침표)로 구분됩니다.</0> (단, 이미 공백으로 구분되어 있지 않은 경우에만)",
  "rom-detail-3": "‘ㅛ’ 와 ‘ㅠ’ 모음은 ‘<5>ywo</5>’와 ‘<7>ywu</7>’ 대신에 <strong>‘<5>yo</5>’와 ‘<7>yu</7>’를 사용</strong>합니다.",
  "rom-detail-4": "‘ᅟᅵᆫ’과 같이 초성 글자가 없는 음절은 로마자 표기법에서 초성 자리에 ‘<1>`</1>’ 기호로 표시합니다.",
  "rom-detail-5": "아래 표는 한글 자모와 로마자 대응 관계를 나타냅니다.",
  "Wildcards": "와일드카드",
  "wildcard-detail-0": "두 가지 와일드카드 검색어를 지원합니다.",
  "wildcard-detail-1": "“<1>_</1>” (밑줄 기호)는 아무 로마자 1글자를 대신합니다.",
  "wildcard-detail-2": "“<1>%</1>” (퍼센트 기호)는 아무 길이의 문자열을 대신할 수 있습니다 (길이가 0인 경우도 포함).",
  "startend-detail-0": "특정 문자열로 시작하거나 끝나는 문장 찾기",
  "startend-detail-1": "“<3>^</3>” (캐럿) 기호를 검색어 맨 앞에 붙이면 그 문자열로 시작하는 문장만 검색됩니다.",
  "startend-detail-2": "“<3>$</3>” (달러) 기호를 검색어 맨 뒤에 붙이면 그 문자열로 끝나는 문장만 검색됩니다.",
  "Exclude Chinese": "한문 숨기기",
  "Source": "출처 서지정보",
  "Attributions": "입력 및 교정",
  "Image for page": "{page} 원문사진 (판본: {edition})",
  "Toggle Gugyeol Input": "구결자 입력기",
  "Results per page": "개씩 보기",
  "Unknown year": "연도미상",
  "Preview": "보기",
  "Sources": "자료",
  "List of Sources": "자료 목록",
  "Title": "제목",
  "Period": "시기",
  "No. of Sentences": "문장 수",
  "Korean": "한국어",
  "English": "영어",
  "Language": "언어",
  "Machwoassye": "마초아쎠",
  "Regular Expression Search": "정규 표현식 (RegEx) 검색",
  "regex-detail-1": "정규 표현식을 사용하여 텍스트에서 특정 패턴을 검색할 수 있습니다.",
  "regex-detail-2": "정규 표현식을 사용하려면 검색어 앞뒤에 <1>/</1> (슬래시)를 붙여야 합니다.",
  "regex-detail-3": "정규 표현식에서는 로마자만 사용할 수 있습니다.",
  "regex-detail-4": "예를 들어, <1>/cho\\.c[ou]\\.ni/</1>를 입력하면 <3>cho.co.ni</3> (ᄎᆞᄌᆞ니)와 <5>cho.cu.ni</5> (ᄎᆞ즈니)를 모두 불러옵니다.",
  "regex-detail-5": "일부 정규 표현식 기능은 지원되지 않을 수 있습니다.",
  "regex-detail-6": "정규 표현식의 복잡도에 따라 검색 속도가 대폭 느려질 수 있습니다. 검색에 10초 이상이 소요되면 자동으로 검색을 중단하니, 그 경우 검색어를 좀 더 좁혀서 사용해 보세요.",
  "Click to see context": "맥락 보기",
  "Error loading image.": "이미지를 가져오지 못했습니다."
}
